「生桐飲食」算唔算最on9嘅飲食法

老生常談減肥7分靠飲食；3分靠運動，對於很久不做運動的女士，一旦心血來潮想瘦下來就會上網找餐單，加上近年健康飲食風潮來襲，只要搜尋「減肥餐單」就有大量不同種類的飲食法出現。「X個月減XXKG」的標題是非常吸引，但真的可行或安全嗎？最近，美國國家健康研究中心公布了最佳健康餐單排名，總結2017多種不同的健康飲依法，以下這2款常非常流行的竟被列入最不安全的，你有試過嗎？

對於以米為主食的亞洲人來說，以20%蛋白和75%高脂肪食物為主的生酮飲食法，好像好快看到瘦身成效。這飲食法原理是把原本攝取自碳水化合物（即粥、粉、麵、飯）的身體所需的葡萄糖清空，令身體改為清耗肝糖，再等肝糖用盡後把脂肪分解出「酮體」在血液中，從而令體脂下降。

不過此做法亦會產生副作用：如噁心、嘔吐、脫水等，令人有瘦身成功的假象，但其實只是令身體變差已而，專家更稱長期高脂肪飲食對血管、心臟造成負擔，而且復胖的可能性很高。

留名睇世界大戰
召喚連登鍵盤健身專家

有條on9睇晒論文㗎，唔同意佢，屌爆人

lm

On99 的

生酮

不過我無跟，只係平常飲食，再少啲碳水同份量，加運動
半年減左20kg